\begin{enumerate}
\item Donner la raison de la suite numérique : 8 - 16 - 24 - 32
\item La suite suivante est-elle arithmétique ? Justifier la réponse. 
\end{enumerate}

\begin{center}
100 - 98 - 96 - 94 - 92 - 90 - 88 - 87 - 86 - 84 
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer le terme $u_4$ de la suite de raison $5$ et définie par le premier terme $u_0=101$.
\item Calculer le troisième terme de la suite définie par sa raison $r=-20$ et de premier terme $1200$
\item Le salaire d'un employé augmente de 2\% par an. Expliquer si cette suite est arithmétique. 
\item Déterminer le premier terme d'une suite arithmétique de raison $r=4$ et telle que $u_7=24$.
\item Représenter graphiquement les dix premiers termes de la suite $u$ telle que $u_0=1$ et $r=-1$. 
\item Donner le nom d'une fonction mathématique, ainsi que son expression algébrique, qui représente le tracé de cette suite. 
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\tkzInit[xmin=0,xmax=12,ymin=-15,ymax=2,ystep=2]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY

\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer la somme des termes de la suite précédente.
\item Utiliser un tableur pour :
\begin{itemize}
\item Générer les 100 premiers termes de la suite arithmétique définie par sa raison ($r=3$) et son premier terme $(u_0=-25$).
\item Calculer la somme des 100 premiers termes de cette suite.
\end{itemize}
\item Calculer directement $u_{27}$ pour la suite $u_0=14$ et $r=4$.
\end{enumerate}

\cadre{D'autres exercices liés aux suites sont disponibles dans la partie Python de ce livret}